Charles _ O I-PERSON
Yves _ O I-PERSON
Jean _ O I-PERSON
Ghislaine _ O I-PERSON
Michel _ O I-PERSON
( _ O O
d _ O O
. _ O O
21 _ O I-DATE
Aralık _ O I-DATE
1975 _ O I-DATE
, _ O O
Namur _ O O
) _ O O
, _ O O
Belçikalı _ O I-NATION
siyasetçi _ O O
, _ O O
1 _ O I-DATE
Aralık _ O I-DATE
2019 _ O I-DATE
tarihinden _ O O
itibaren _ O O
Avrupa _ O I-ORG_POLITICAL
Devlet _ O I-ORG_POLITICAL
ve _ O I-ORG_POLITICAL
Hükûmet _ O I-ORG_POLITICAL
Başkanları _ O I-ORG_POLITICAL
Konseyi _ O I-ORG_POLITICAL
başkanıdır _ O O
. _ O O

Louis _ O I-PERSON
Michel'in _ O O
oğludur _ O O
. _ O O

Siyasi _ O O
kariyerine _ O O
16 _ O I-AGE
yaşında _ O O
başladı _ O O
. _ O O

Jodoigne _ O I-LOC_PROVINCE
Genç _ O O
Liberaller'e _ O O
( _ O O
Jeunes _ O I-PERSON
Réformateurs _ O I-PERSON
Libéraux _ O I-PERSON
de _ O I-PERSON
Jodoigne _ O I-PERSON
) _ O O
katıldı _ O O
; _ O O
Babası _ O O
Louis _ O B-PERSON
Michel _ O I-PERSON
1983 _ O I-YEAR
' _ O O
ten _ O O
beri _ O O
Jodoigne'nin _ O O
belediye _ O I-LOC
başkanıydı _ O O
. _ O O
1994 _ O I-DATE
yılında _ O O
, _ O O
18 _ O I-AGE
yaşındayken _ O O
, _ O O
Valon _ O I-PERSON
Brabant _ O I-PERSON
il _ O O
meclisi _ O O
üyesi _ O O
seçildi _ O O
. _ O O

Université _ O I-FAC_SCHOOL
Libre _ O I-FAC_SCHOOL
de _ O I-FAC_SCHOOL
Bruxelles _ O I-FAC_SCHOOL
hukuk _ O O
bölümünden _ O O
mezun _ O O
oldu _ O O
ve _ O O
1998 _ O I-YEAR
yılında _ O O
Amsterdam _ O I-FAC_SCHOOL
Üniversitesi _ O I-FAC_SCHOOL
, _ O O
sonra'da _ O O
Brüksel'de _ O O
avukat _ O O
oldu _ O O
. _ O O

Valon _ O I-PERSON
Brabant _ O I-PERSON
, _ O O
liberal _ O I-null
Mouvement _ O I-null
Réformateur'un _ O O
bir _ O O
kalesini _ O O
temsil _ O O
eden _ O O
, _ O O
1999 _ O I-YEAR
yılından _ O O
bu _ O O
yana _ O O
Temsilciler _ O I-ORG_POLITICAL
federal _ O I-ORG_POLITICAL
Odasına _ O O
seçildi _ O O
. _ O O
2000 _ O I-YEAR
yılında _ O O
, _ O O
Valon _ O I-ORG_POLITICAL
Hükûmeti _ O I-ORG_POLITICAL
İçişleri _ O I-TITLE
Bakanı _ O I-TITLE
oldu _ O O
. _ O O
25 _ O I-AGE
yaşında _ O O
Belçika'nın _ O O
tarihinin _ O O
en _ O O
genç _ O O
bakanı _ O O
unvanını _ O O
aldı _ O O
. _ O O
[ _ O O
1 _ O O
] _ O O
Yerel _ O O
düzeyde _ O O
, _ O O
2000 _ O I-YEAR
yılında _ O O
Wavre _ O I-LOC_CITY
şehir _ O I-LOC
meclisine _ O O
seçildi _ O O
. _ O O
2006 _ O I-YEAR
yılında _ O O
, _ O O
kentin _ O O
belediye _ O B-LOC
başkanı _ O O
oldu _ O O
. _ O O

Aralık _ O I-DATE
2007 _ O I-DATE
' _ O O
de _ O O
Guy _ O O
Verhofstadt'ın _ O O
III _ O O
. _ O O

Hükûmetinin _ O O
Kalkınma _ O I-POSITION_ROLE
İşbirliği _ O I-POSITION_ROLE
Bakanı _ O I-POSITION_ROLE
oldu _ O O
. _ O O
[ _ O O
2 _ O O
] _ O O
Ocak _ O I-DATE
2011 _ O I-DATE
yılında _ O O
Mouvement _ O I-PRO_MOVEMENT
Réformateur _ O I-PRO_MOVEMENT
Başkanı _ O O
seçilerek _ O O
Kalkınma _ O I-POSITION_ROLE
İşbirliği _ O I-POSITION_ROLE
Bakanı _ O I-POSITION_ROLE
görevinden _ O O
istifa _ O O
etti _ O O
. _ O O
11 _ O I-DATE
Ekim _ O I-DATE
2014 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
Belçika _ O I-LOC_COUNTRY
başbakanı _ O O
oldu _ O O
. _ O O

Aralık _ O I-DATE
2018 _ O I-DATE
' _ O O
de _ O O
, _ O O
Küresel _ O I-AGREEMENT
Göç _ O I-AGREEMENT
Sözleşmesi'ni _ O O
imzalayıp _ O O
imzalamayacağına _ O O
dair _ O O
siyasi _ O O
bir _ O O
kriz _ O O
çıktı _ O O
. _ O O

Aslen _ O I-ORG_POLITICAL
Kompakt'ı _ O O
destekleyen _ O O
Michel'in _ O O
koalisyon _ O O
ortağı _ O O
NVA _ O I-ORG_POLITICAL
, _ O O
karşı _ O O
çıkma _ O O
yolunu _ O O
tersine _ O O
çevirirken _ O O
, _ O O
diğer _ O O
üç _ O O
taraf _ O O
da _ O O
destek _ O O
vermeye _ O O
devam _ O O
etti _ O O
. _ O O

Michel _ O I-PERSON
daha _ O O
sonra _ O O
CDV _ O I-ORG_POLITICAL
, _ O O
MR _ O B-ORG_POLITICAL
ve _ O O
OVLD'nin _ O O
kompaktları _ O O
desteklediği _ O O
bir _ O O
azınlık _ O O
hükûmeti _ O O
kurulduğunu _ O O
açıkladı _ O O
. _ O O
18 _ O I-DATE
Aralık'ta _ O O
hükûmetinin _ O O
istifasını _ O O
krala _ O O
sundu _ O O
. _ O O

Kral _ O O
, _ O O
Michel'in _ O O
istifasını _ O O
21 _ O I-DATE
Aralık'ta _ O O
parti _ O O
liderlerine _ O O
danıştıktan _ O O
sonra _ O O
kabul _ O O
etti _ O O
. _ O O
2019 _ O I-YEAR
federal _ O O
seçimleri _ O O
ve _ O O
ardından _ O O
koalisyon _ O O
görüşmeleri _ O O
sırasında _ O O
görevli _ O O
Başbakan _ O I-POSITION_ROLE
olarak _ O O
görevde _ O O
kaldı _ O O
. _ O O

Michel _ O I-PERSON
, _ O O
2 _ O I-DATE
Temmuz _ O I-DATE
2019 _ O I-DATE
' _ O O
da _ O O
Avrupa _ O I-ORG_POLITICAL
Birliği'nin _ O O
en _ O O
önemli _ O O
liderlik _ O O
pozisyonlarından _ O O
biri _ O O
olan _ O O
Avrupa _ O I-POSITION_ROLE
Konseyi _ O I-POSITION_ROLE
Başkanı _ O I-POSITION_ROLE
seçildi _ O O
. _ O O
[ _ O O
3 _ O O
] _ O O
20 _ O I-YEAR
Temmuz _ O I-YEAR
2020 _ O I-YEAR
' _ O O
de _ O O
Michel _ O I-PERSON
, _ O O
COVID _ O I-DISEASE
- _ O I-DISEASE
19 _ O I-DISEASE
salgınından _ O O
etkilenen _ O O
üye _ O O
ülkeleri _ O O
desteklemek _ O O
için _ O O
Yeni _ O O
Nesil _ O O
AB _ O O
kurtarma _ O O
paketi _ O O
ve _ O O
2021 _ O I-PERIOD
– _ O I-PERIOD
2027 _ O I-PERIOD
bütçesi _ O O
hakkında _ O O
tarihi _ O O
bir _ O O
anlaşma _ O O
yaptığını _ O O
duyurdu _ O O
. _ O O

Ağustos _ O I-DATE
2020 _ O I-DATE
' _ O O
de _ O O
Michel _ O I-PERSON
, _ O O
Temmuz _ O I-DATE
1974 _ O I-DATE
' _ O O
ten _ O O
beri _ O O
Kıbrıs'ın _ O O
kuzey _ O O
kesimine _ O O
müdahale _ O O
eden _ O O
Türkiye _ O B-NATION
ile _ O O
[ _ O O
4 _ O O
] _ O O
çatışmada _ O O
Yunanistan _ O B-NATION
ve _ O O
Kıbrıs _ O B-NATION
ile _ O O
" _ O O
tam _ O O
dayanışma _ O O
" _ O O
olduğunu _ O O
ifade _ O O
etti _ O O
. _ O O

Türkiye _ O I-LOC_COUNTRY
ile _ O O
Yunanistan _ O B-LOC_COUNTRY
arasındaki _ O O
Ege _ O I-LOC_REGION
anlaşmazlığı _ O O
, _ O O
Ankara'nın _ O O
Doğu _ O I-LOC_REGION
Akdeniz'in _ O O
ihtilaflı _ O O
bölgelerinde _ O O
gaz _ O O
aramalarını _ O O
yeniden _ O O
başlatmasıyla _ O O
tırmandı _ O O
. _ O O
[ _ O O
5 _ O O
] _ O O
27 _ O I-DATE
Eylül _ O I-DATE
2020 _ O I-DATE
' _ O O
de _ O O
Michel _ O I-PERSON
, _ O O
Dağlık _ O I-LOC_REGION
Karabağ'ın _ O O
tartışmalı _ O O
bölgesindeki _ O O
düşmanlıkların _ O O
tırmanmasıyla _ O O
ilgili _ O O
derin _ O O
endişelerini _ O O
dile _ O O
getirdi _ O O
ve _ O O
Ermenistan _ O I-NATION
ve _ O O
Azerbaycan'ı _ O O
derhal _ O O
çatışmayı _ O O
durdurmaya _ O O
ve _ O O
barışçıl _ O O
bir _ O O
çözüme _ O O
doğru _ O O
ilerlemeye _ O O
çağırdı _ O O
. _ O O
[ _ O O
6 _ O O
] _ O O
6 _ O I-DATE
Nisan _ O I-DATE
2021 _ O I-DATE
' _ O O
de _ O O
, _ O O
Avrupa _ O I-POSITION_ROLE
Komisyonu _ O I-POSITION_ROLE
Başkanı _ O I-POSITION_ROLE
Ursula _ O I-PERSON
von _ O I-PERSON
der _ O I-PERSON
Leyen _ O I-PERSON
ile _ O O
Ankara'ya _ O O
yaptığı _ O O
ziyarette _ O O
Charles _ O I-PERSON
Michel _ O I-PERSON
, _ O O
kendisini _ O O
bir _ O O
protokol _ O O
krizinin _ O O
merkezinde _ O O
buldu _ O O
. _ O O
[ _ O O
7 _ O O
] _ O O
Cumhurbaşkanı _ O I-PER
Recep _ O I-PERSON
Tayyip _ O I-PERSON
Erdoğan _ O I-PERSON
ile _ O O
yaptıkları _ O O
görüşmede _ O O
ev _ O O
sahiplerinin _ O O
yanında _ O O
bulunan _ O O
tek _ O O
sandalyeyi _ O O
aldı _ O O
. _ O O

Bu _ O O
nedenle _ O O
Ursula _ O B-PERSON
von _ O I-PERSON
der _ O I-PERSON
Leyen _ O I-PERSON
, _ O O
Charles _ O B-PERSON
Michel _ O I-PERSON
ve _ O O
Recep _ O B-PERSON
Tayyip _ O I-PERSON
Erdoğan'ın _ O O
arkasına _ O O
yaslanarak _ O O
bir _ O O
kanepeye _ O O
oturmak _ O O
zorunda _ O O
kaldı _ O O
. _ O O
[ _ O O
8 _ O O
] _ O O
[ _ O O
9 _ O O
] _ O O
[ _ O O
10 _ O O
] _ O O
" _ O O
Sofagate _ O I-EVENT
" _ O O
lakaplı _ O O
bu _ O O
olay _ O O
, _ O O
Avrupa _ O I-ORG_POLITICAL
parlamentosunun _ O O
birçok _ O O
üyesini _ O O
şok _ O O
etti _ O O
ve _ O O
birçok _ O O
eleştiriyi _ O O
tetikleyerek _ O O
Michel'i _ O O
baskı _ O O
altına _ O O
aldı _ O O
. _ O O
[ _ O O
11 _ O O
] _ O O
Avrupa _ O I-ORG_POLITICAL
Birliği _ O I-ORG_POLITICAL
ile _ O O
Türkiye _ O B-ORG_POLITICAL
arasındaki _ O O
ilişkileri _ O O
de _ O O
baltaladı _ O O
. _ O O

İlk _ O O
olarak _ O O
yanlış _ O O
bir _ O O
tavırla _ O O
ve _ O O
Avrupa _ O I-ORG_POLITICAL
Birliği'nin _ O O
imajına _ O O
zarar _ O O
vermekle _ O O
suçlandı _ O O
. _ O O

AB _ O B-ORG_POLITICAL
ile _ O O
mutabık _ O O
kalınan _ O O
resmi _ O O
protokolün _ O O
sıkı _ O O
bir _ O O
şekilde _ O O
gözetildiğini _ O O
ve _ O O
hatanın _ O O
Avrupa _ O B-ORG_POLITICAL
protokol _ O O
hizmetlerinde _ O O
yattığını _ O O
açıklayarak _ O O
eleştirileri _ O O
çürüttü _ O O
. _ O O
[ _ O O
12 _ O O
] _ O O
Avrupa _ O B-ORG_POLITICAL
parlamentosunun _ O O
birkaç _ O O
üyesinin _ O O
girişimiyle _ O O
, _ O O
olayın _ O O
nedenlerinin _ O O
açıklığa _ O O
kavuşturulması _ O O
ve _ O O
sorunun _ O O
tartışılması _ O O
için _ O O
özel _ O O
bir _ O O
oturum _ O O
talep _ O O
edildi _ O O
. _ O O
[ _ O O
11 _ O O
] _ O O

