I _ O O
. _ O O

Aleksandros _ O I-PERSON
Balas _ O I-PERSON
( _ O O
Yunanca _ O I-PRO_LANGUAGE
: _ O O
Ἀλέξανδρoς _ O B-PRO_LANGUAGE
Bάλας _ O I-PRO_LANGUAGE
) _ O O
, _ O O
MÖ _ O I-PERIOD
150 _ O B-PERIOD
- _ O I-PERIOD
146 _ O I-PERIOD
yılları _ O B-PERIOD
arasında _ O I-PERIOD
Seleukos _ O I-ORG_POLITICAL
İmparatorluğu'nun _ O O
kralıydı _ O O
. _ O O

Aslen _ O O
İzmirli _ O I-LOC_CITY
orta _ O I-PRO_CLASS
sınıf _ O I-PRO_CLASS
bir _ O O
aileden _ O O
olmakla _ O O
birlikte _ O O
, _ O O
hayatının _ O I-PERIOD
ilk _ O I-PERIOD
yılları _ O I-PERIOD
hakkında _ O O
bilgi _ O I-PRO_THEORY
bulunmamaktadır _ O O
. _ O O

Balas _ O I-PERSON
soyadının _ O O
, _ O O
annesinin _ O I-PERSON
adı _ O I-PERSON
Bala _ O I-PERSON
ya _ O O
da _ O O
Balle _ O B-PERSON
’ _ O O
den _ O O
geldiği _ O O
düşünülmektedir _ O I-PRO_THEORY
. _ O O

Aleksandros _ O I-PERSON
tarih _ O I-PERIOD
sahnesine _ O I-PERIOD
çıkmadan _ O I-PERIOD
önce _ O I-PERIOD
Seleukos _ O I-POSITION_ROLE
imparatoru _ O I-POSITION_ROLE
I _ O O
. _ O O

Demetrios _ O I-PERSON
, _ O O
Media _ O I-LOC_REGION
Eyaletinin _ O I-LOC_REGION
satrapı _ O I-POSITION_ROLE
olan _ O O
ve _ O O
eyalet _ O I-AREA
topraklarını _ O I-AREA
bağımsız _ O I-PRO_RULE
olarak _ O I-PRO_RULE
yöneten _ O I-PRO_RULE
Timarchus _ O I-PERSON
’ _ O O
la _ O O
mücadeleye _ O O
girişirken _ O B-WAR
, _ O O
Judea _ O I-LOC_REGION
’ _ O O
daki _ O O
Haşmonayim _ O I-ORG_FAMILY
ailesinden _ O O
Judah _ O I-PERSON
Maccabee _ O I-PERSON
isyanıyla _ O I-DISASTER
uğraşmış _ O B-DISASTER
ve _ O O
MÖ _ O I-PERIOD
160 _ O I-YEAR
yılında _ O I-YEAR
iki _ O I-COUNT
isyancı _ O I-POSITION_ROLE
liderini _ O I-POSITION_ROLE
de _ O O
ele _ O I-PRO_OFFENCE
geçirerek _ O I-PRO_OFFENCE
öldürmüştür _ O I-PRO_OFFENCE
. _ O O

Aleksandros _ O I-PERSON
’ _ O O
un _ O O
tarih _ O I-EVENT
sahnesine _ O I-EVENT
çıkması _ O I-EVENT
MÖ _ O I-YEAR
152 _ O I-YEAR
’ _ O O
ye _ O O
denk _ O O
gelmektedir _ O O
. _ O O

Bu _ O O
tarihten _ O I-PERIOD
itibaren _ O I-PERIOD
kendisinin _ O O
IV _ O O
. _ O O

Antiokhos _ O I-PERSON
Epiphanēs _ O I-PERSON
ile _ O O
IV _ O O
. _ O O

Laodice _ O B-PERSON
’ _ O O
nin _ O O
oğlu _ O I-PRO_THEORY
olduğu _ O I-PRO_THEORY
iddiasıyla _ O I-PRO_THEORY
Seleukos _ O I-POSITION_ROLE
kralı _ O I-POSITION_ROLE
olarak _ O O
hak _ O I-PRO_RULE
iddia _ O I-PRO_RULE
ettiği _ O I-PRO_RULE
görülmektedir _ O O
. _ O O

Esasen _ O O
kendisini _ O I-POSITION_ROLE
isyancı _ O I-POSITION_ROLE
satrap _ O I-POSITION_ROLE
Timarchus _ O I-PERSON
’ _ O O
un _ O O
kardeşi _ O B-PERSON
Herakleides _ O B-PERSON
desteklemiş _ O I-PRO_AWARD
ve _ O O
bu _ O O
sayede _ O O
kısa _ O I-DURATION
sürede _ O I-DURATION
tanınmıştır _ O I-PRO_AWARD
. _ O O

Sonrasında _ O O
Kapadokya _ O I-ORG_POLITICAL
Krallığı _ O I-ORG_POLITICAL
ile _ O O
Ptolemaios _ O B-ORG_POLITICAL
Krallığı _ O I-ORG_POLITICAL
’ _ O O
nın _ O O
askeri _ O I-WAR
desteğini _ O I-WAR
alarak _ O O
harekete _ O B-WAR
geçti _ O I-WAR
. _ O O

Yahudiler _ O O
’ _ O O
e _ O O
birtakım _ O I-COUNT
haklar _ O I-PRO_RULE
vadederek _ O I-PRO_RULE
Judah _ O I-PERSON
Maccabee _ O I-PERSON
’ _ O O
nin _ O O
kardeşi _ O B-PERSON
Jonathan _ O B-PERSON
Apphus _ O I-PERSON
’ _ O O
u _ O O
baş _ O I-POSITION_ROLE
rahip _ O I-POSITION_ROLE
olarak _ O O
tanımış _ O I-PRO_RULE
ve _ O O
böylelikle _ O O
onların _ O I-PRO_AWARD
da _ O I-PRO_AWARD
desteğini _ O I-PRO_AWARD
almıştır _ O I-PRO_AWARD
. _ O O

Roma _ O I-ORG_POLITICAL
senatosununda _ O I-ORG_POLITICAL
taht _ O I-PRO_RULE
iddiasını _ O I-PRO_RULE
onaylamasıyla _ O B-PRO_RULE
I _ O O
. _ O O

Demetrios _ O I-PERSON
ile _ O O
mücadeleyi _ O O
şiddetlendirmiştir _ O B-WAR
. _ O O
[ _ O I-OTH
1 _ O I-OTH
] _ O I-OTH
MÖ _ O I-YEAR
150 _ O I-YEAR
yılında _ O B-YEAR
Demetrius _ O I-PERSON
’ _ O O
un _ O O
mağlup _ O I-WAR
edilmesi _ O I-WAR
ve _ O O
akabinde _ O I-PRO_OFFENCE
de _ O I-PRO_OFFENCE
öldürülmesiyle _ O I-PRO_OFFENCE
Seleukos _ O I-ORG_POLITICAL
tahtına _ O I-ORG_POLITICAL
tek _ O I-PRO_RULE
başına _ O I-PRO_RULE
hakim _ O I-PRO_RULE
olmuştur _ O I-PRO_RULE
. _ O O

İktidarının _ O I-PERIOD
başlarında _ O I-PERIOD
Yahudilerle _ O O
iyi _ O I-PRO_AWARD
ilişkilerini _ O I-PRO_AWARD
sürdürerek _ O B-PRO_AWARD
onlara _ O O
dini _ O I-PRO_RELIGION
ve _ O O
yönetimsel _ O I-PRO_RULE
anlamda _ O I-PRO_RULE
geniş _ O I-PRO_RULE
haklar _ O I-PRO_RULE
ve _ O O
imtiyazlar _ O B-PRO_RULE
tanımıştır _ O O
. _ O O
[ _ O I-OTH
2 _ O I-OTH
] _ O I-OTH
Aynı _ O I-PERIOD
yıl _ O I-PERIOD
Ptolemaios _ O I-POSITION_ROLE
Kralı _ O I-POSITION_ROLE
VI _ O O
. _ O O

Ptolemy _ O I-PERSON
Philometor _ O I-PERSON
kızı _ O B-PERSON
Kleopatra _ O I-PERSON
Tea _ O I-PERSON
ile _ O O
evlenerek _ O I-ORG_FAMILY
konumunu _ O I-PRO_THEORY
güçlendirmeye _ O I-PRO_THEORY
çalışmıştır _ O I-PRO_THEORY
. _ O O
[ _ O I-OTH
3 _ O I-OTH
] _ O I-OTH
Bundan _ O I-PERIOD
sonra _ O I-PERIOD
zevk _ O I-OTH
ve _ O I-OTH
sefahat _ O I-OTH
içerisinde _ O I-OTH
yıllarını _ O O
geçirmeye _ O I-PRO_CLASS
başlayan _ O I-PRO_CLASS
Aleksandros _ O I-PERSON
, _ O O
iktidarını _ O I-ORG_POLITICAL
Ptolemaios _ O I-ORG_POLITICAL
desteğiyle _ O I-PRO_AWARD
sürdürmeye _ O I-PRO_AWARD
çalışmıştır _ O I-PRO_AWARD
. _ O O

Ancak _ O O
Aleksandros _ O I-PERSON
’ _ O O
un _ O O
Ptolemaioslar _ O I-ORG_POLITICAL
’ _ O O
ın _ O O
baskısı _ O I-PRO_OFFENCE
nedeniyle _ O O
kayınpederi _ O I-POSITION_ROLE
Ptolemaios _ O I-POSITION_ROLE
Kralı _ O I-POSITION_ROLE
VI _ O O
. _ O O

Ptolemy _ O I-PERSON
Philometor _ O I-PERSON
ile _ O O
arası _ O I-PRO_OFFENCE
bozulurken _ O I-PRO_OFFENCE
, _ O O
Yahudiler _ O O
’ _ O O
de _ O O
Judea _ O I-LOC_REGION
’ _ O O
da _ O O
yeni _ O I-DISASTER
bir _ O I-DISASTER
isyan _ O I-DISASTER
başlatmıştır _ O B-DISASTER
. _ O O

MÖ _ O I-YEAR
147 _ O I-YEAR
’ _ O O
ye _ O O
gelindiğinde _ O O
I _ O O
. _ O O

Demetrios _ O I-PERSON
’ _ O O
un _ O O
oğlu _ O B-PERSON
II _ O O
. _ O O

Demetrius _ O B-PERSON
Nikator _ O I-PERSON
, _ O O
Giritli _ O I-PRO_CLASS
paralı _ O I-PRO_CLASS
askerlerden _ O O
oluşturduğu _ O B-PRO_CLASS
askerlerle _ O O
Suriye _ O I-LOC_COUNTRY
’ _ O O
ye _ O O
gelerek _ O O
damadıyla _ O O
arası _ O O
bozulan _ O O
VI _ O O
. _ O O

Ptolemy _ O I-PERSON
Philometor _ O I-PERSON
’ _ O O
un _ O O
desteğiyle _ O I-PRO_THEORY
Seleukos _ O I-ORG_POLITICAL
tahtını _ O I-ORG_POLITICAL
geri _ O I-WAR
almaya _ O I-WAR
çalışmıştır _ O I-WAR
. _ O O

VI _ O O
. _ O O

Ptolemy _ O I-PERSON
ordusuyla _ O I-PRO_CLASS
Suriye _ O I-LOC_COUNTRY
’ _ O O
ye _ O O
girdikten _ O I-PERIOD
sonra _ O I-PERIOD
Seleukoslar _ O I-LOC_CITY
’ _ O O
ın _ O O
başkenti _ O B-LOC_CITY
Antakya _ O B-LOC_CITY
’ _ O O
ya _ O O
gelerek _ O I-PRO_RULE
II _ O O
. _ O O

Demetrius _ O I-PERSON
’ _ O O
u _ O O
Seleukos _ O I-ORG_POLITICAL
tahtına _ O I-ORG_POLITICAL
oturttu _ O O
. _ O O

Aleksandros _ O I-PERSON
son _ O I-COUNT
bir _ O I-COUNT
çabayla _ O I-COUNT
Kilikya _ O I-LOC_REGION
’ _ O O
dan _ O O
düşmanlarının _ O I-PRO_CLASS
üzerine _ O I-PRO_CLASS
harekete _ O I-WAR
geçti _ O I-WAR
. _ O O

Antakya _ O I-LOC_CITY
ve _ O O
çevresini _ O I-AREA
yağmaladıktan _ O I-PRO_OFFENCE
sonra _ O I-PRO_OFFENCE
Antakya _ O I-LOC_CITY
yakınlarındaki _ O I-LOC
Oenoparus _ O I-LOC_GEO
Nehri _ O I-LOC_GEO
yakınlarında _ O I-WAR
gerçekleşen _ O I-WAR
Antakya _ O I-WAR
Muharebesinde _ O I-WAR
yenilgiye _ O I-WAR
uğraması _ O I-WAR
üzerine _ O I-WAR
Nebatiler _ O I-ORG_ETHNIC
’ _ O O
e _ O O
sığındı _ O I-PRO_RULE
. _ O O

Her _ O O
ne _ O O
kadar _ O O
Ptolemaioslar _ O I-ORG_POLITICAL
galip _ O I-WAR
gelse _ O I-WAR
de _ O I-WAR
VI _ O O
. _ O O

Ptolemy _ O I-PERSON
Philometor _ O I-PERSON
savaş _ O I-WAR
sırasında _ O O
ağır _ O I-DISEASE
yaralanmıştı _ O I-DISEASE
. _ O O

Aleksandros _ O I-PERSON
durumu _ O I-PRO_THEORY
toparlamaya _ O I-PRO_THEORY
çalışsa _ O I-PRO_THEORY
da _ O I-PRO_THEORY
Nebati _ O I-POSITION_ROLE
Prensi _ O I-POSITION_ROLE
Zabdiel _ O I-PERSON
onu _ O I-PRO_OFFENCE
öldürerek _ O I-PRO_OFFENCE
kesik _ O I-PHYSICAL_EXTEND
başını _ O I-PHYSICAL_EXTEND
ölüm _ O I-PERSON
döşeğindeki _ O I-PERSON
VI _ O I-PERSON
. _ O I-PERSON

Ptolemy _ O B-PERSON
Philometor _ O I-PERSON
’ _ O O
a _ O O
göndermiştir _ O I-PRO_OFFENCE
. _ O O
[ _ O I-OTH
4 _ O I-OTH
] _ O I-OTH

