Ahmet _ O I-PERSON
Ferit _ O I-PERSON
Tek _ O I-PERSON
( _ O O
7 _ O I-DATE
Mart _ O I-DATE
1878 _ O I-DATE
, _ O O
Bursa _ O O
- _ O O
25 _ O B-DATE
Kasım _ O I-DATE
1971 _ O I-DATE
, _ O O
İstanbul _ O I-LOC_CITY
) _ O O
, _ O O
Türk _ O I-NATION
siyasetçi _ O O
, _ O O
diplomat _ O O
, _ O O
fikir _ O O
adamı _ O O
. _ O O

Türk _ O B-NATION
Ocağı'nın _ O O
kurucularından _ O O
ve _ O O
derneğin _ O O
resmî _ O O
kuruluşundan _ O O
sonraki _ O O
ilk _ O O
genel _ O O
başkanıdır _ O O
. _ O O

Türkiye _ O I-LOC_COUNTRY
Cumhuriyeti'nin _ O I-LOC_COUNTRY
ilk _ O O
İçişleri _ O O
Bakanı'dır _ O O
. _ O O

Son _ O O
Osmanlı _ O I-ORG
Meclisi _ O I-ORG
Mebusanı'nda _ O O
, _ O O
TBMM _ O I-ORG_POLITICAL
1 _ O O
. _ O O

Dönem _ O O
ve _ O O
2 _ O O
. _ O O

Dönem'de _ O O
milletvekilliği _ O O
, _ O O
I _ O O
. _ O O
ve _ O O
II _ O O
. _ O O

İcra _ O I-ORG
Vekilleri _ O I-ORG
Heyeti'nde _ O O
ve _ O O
1 _ O O
. _ O O

Hükûmet _ O O
ve _ O O
2 _ O O
. _ O O

Hükûmet'te _ O O
bakanlık _ O O
, _ O O
sonrasında _ O O
diplomatlık _ O O
yaptı _ O O
. _ O O

Fecr-i _ O I-null
Ati _ O I-null
döneminin _ O O
kadın _ O O
yazarlarından _ O O
Müfide _ O I-PERSON
Ferit _ O I-PERSON
Tek'in _ O I-PERSON
eşi _ O O
, _ O O
sanat _ O O
tarihçisi _ O O
Emel _ O B-PERSON
Esin'in _ O I-PERSON
babasıdır _ O O
. _ O O
7 _ O I-DATE
Mart _ O I-DATE
1878 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
Bursa'da _ O O
doğdu _ O O
. _ O O

İstanbullu _ O O
bir _ O O
aileye _ O O
mensuptur _ O O
. _ O O

Babası _ O O
Maliye _ O O
muhasebecilerinden _ O O
Mustafa _ O I-PERSON
Reşit _ O I-PERSON
Bey _ O I-PERSON
, _ O O
büyük _ O O
babası _ O O
kadı _ O O
Asım _ O B-PERSON
Efendi'dir _ O I-PERSON
. _ O O

Annesi _ O O
Bursalı _ O O
İbrahim _ O B-PERSON
Ağa'nın _ O O
kızı _ O O
Hanife _ O B-PERSON
Leyla _ O I-PERSON
Hanım'dır _ O O
. _ O O

Öğrenimine _ O O
Darü'l-Feyz _ O I-FAC_SCHOOL
Mektebi'nde _ O O
başladı _ O O
. _ O O

Gülhane _ O B-FAC_SCHOOL
Rüştiyesi'ni _ O O
bitirdikten _ O O
sonra _ O O
asker _ O O
olma _ O O
isteği _ O O
ile _ O O
Kuleli _ O B-FAC_SCHOOL
Askeri _ O I-FAC_SCHOOL
İdadisi'ne _ O O
girdi _ O O
. _ O O

Askeri _ O O
eğitime _ O O
1894 _ O I-YEAR
yılında _ O O
girdiği _ O O
Harbiye _ O O
Mektebi'nde _ O O
devam _ O O
etti _ O O
. _ O O
1896 _ O B-YEAR
yılında _ O O
piyade _ O O
asteğmen _ O O
rütbesi _ O O
ile _ O O
mezun _ O O
oldu _ O O
. _ O O

Bir _ O O
sene _ O O
Erkan-ı _ O I-FAC_SCHOOL
Harbiye _ O I-FAC_SCHOOL
sınıfında _ O O
çalıştı _ O O
. _ O O
1897 _ O I-YEAR
ve _ O O
1898 _ O B-YEAR
yıllarında _ O O
meşrutiyetçi _ O O
öğrencilere _ O O
karşı _ O O
soruşturma _ O O
başlatılmıştı _ O O
. _ O O

Arkadaşı _ O O
Yusuf _ O I-PERSON
Akçura'yı _ O O
korumak _ O O
istemesi _ O O
sonucu _ O O
tutuklandı _ O O
. _ O O
102 _ O I-PERIOD
gün _ O I-PERIOD
Taşkışla'da _ O O
mahkûm _ O O
olduktan _ O O
sonra _ O O
İstanbul _ O I-LOC_CITY
’ _ O O
dan _ O O
Fizan'a _ O O
sürüldü _ O O
. _ O O
8 _ O I-DATE
Eylül _ O I-DATE
1897 _ O I-DATE
’ _ O O
de _ O O
İstanbul _ O I-LOC_CITY
’ _ O I-LOC_CITY
dan _ O O
ayrıldı _ O O
, _ O O
sürgün _ O O
edilen _ O O
diğer _ O O
mahkûmlarla _ O O
Şeref _ O O
isimli _ O O
vapurla _ O O
yaptıkları _ O O
bir _ O O
haftalık _ O O
yolculuktan _ O O
sonra _ O O
Trablusgarp'a _ O O
vardı _ O O
; _ O O
onları _ O O
Fizan'a _ O O
götürecek _ O O
yol _ O O
parası _ O O
temin _ O O
edilemediğinden _ O O
Trablusgarp'ta _ O O
hapsedildiler _ O O
. _ O O

Bir _ O O
yıl _ O O
boyunca _ O O
Trabulusgarp'ta _ O O
zindanda _ O O
kaldı _ O O
. _ O O
1898 _ O I-YEAR
yılında _ O O
affedildi _ O O
ve _ O O
rütbesi _ O O
iade _ O O
edildi _ O O
. _ O O

Trablusgarp _ O I-FAC_SCHOOL
Fırkası _ O I-FAC_SCHOOL
Erkan-ı _ O I-FAC_SCHOOL
Harbiye _ O I-FAC_SCHOOL
’ _ O O
sinde _ O O
memuriyete _ O O
başladı _ O O
. _ O O

Eşi _ O O
Müfide _ O I-PERSON
Ferit _ O I-PERSON
Hanım _ O I-PERSON
ile _ O O
Trablusgarp'ta _ O O
bulunduğu _ O O
sırada _ O O
tanıştı _ O O
. _ O O

Yusuf _ O I-PERSON
Akçura _ O I-PERSON
ile _ O O
birlikte _ O O
1900 _ O I-YEAR
yılında _ O O
Trablusgarp _ O I-LOC_CITY
kıyılarından _ O O
bir _ O O
kayığa _ O O
binerek _ O O
Tunus'a _ O O
ve _ O O
oradan _ O O
Paris'e _ O O
kaçtılar _ O O
. _ O O

Fransa _ O I-LOC_COUNTRY
’ _ O O
da _ O O
bir _ O O
taraftan _ O O
siyasi _ O O
faaliyetlere _ O O
devam _ O O
ederken _ O O
diğer _ O O
taraftan _ O O
Paris _ O I-FAC_SCHOOL
Siyasi _ O I-FAC_SCHOOL
İlimler _ O I-FAC_SCHOOL
Mektebi'ne _ O O
( _ O O
Ecole _ O B-FAC_SCHOOL
Libre _ O I-FAC_SCHOOL
des _ O I-FAC_SCHOOL
Sciences _ O I-FAC_SCHOOL
Politiques _ O I-FAC_SCHOOL
) _ O O
devam _ O O
ederek _ O O
, _ O O
29 _ O I-DATE
Haziran _ O I-DATE
1903 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
okulu _ O O
yedinci _ O O
olarak _ O O
ve _ O O
onur _ O O
ödülü _ O O
alarak _ O O
bitirdi _ O O
. _ O O

Öğrenci _ O O
iken _ O O
, _ O O
4 _ O B-DATE
Şubat _ O I-DATE
1902 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
toplanan _ O O
I _ O O
. _ O O

Jön _ O I-CONFERENCE
Türk _ O I-CONFERENCE
Kongresi'ne _ O O
katıldı _ O O
. _ O O

Paris'e _ O O
gelerek _ O O
Versailles _ O O
Lisesi'nde _ O O
öğrenime _ O O
başlamış _ O O
olan _ O O
Müfide _ O I-PERSON
Ferit _ O I-PERSON
ile _ O O
1907 _ O I-YEAR
’ _ O O
de _ O O
evlendi _ O O
. _ O O

Bu _ O O
evlilikten _ O O
1914 _ O B-YEAR
yılında _ O O
bir _ O O
kızı _ O O
( _ O O
Emel _ O I-PERSON
Esin _ O I-PERSON
) _ O O
dünyaya _ O O
geldi _ O O
. _ O O
1903 _ O I-PERIOD
- _ O I-PERIOD
1908 _ O I-PERIOD
yılları _ O O
arasında _ O O
kesin _ O O
olarak _ O O
belli _ O O
olmayan _ O O
bir _ O O
tarihte _ O O
Kazan'a _ O O
gitti _ O O
ve _ O O
arkadaşı _ O O
Yusuf _ O I-PERSON
Akçura'yı _ O O
ziyaret _ O O
etti _ O O
. _ O O

Ziyaretinin _ O O
ardından _ O O
, _ O O
Türkiye _ O I-LOC_COUNTRY
’ _ O O
ye _ O O
dönemediği _ O O
için _ O O
Mısır'a _ O O
yerleşti _ O O
. _ O O

Kahire'de _ O O
yayınlanan _ O O
Türk _ O I-PRO_MAGAZINE
gazetesinde _ O O
yazılar _ O O
yazdı _ O O
. _ O O

II _ O O
. _ O O

Meşrutiyet'in _ O O
ilanı _ O O
üzerine _ O O
1908 _ O I-YEAR
yılında _ O O
İstanbul'a _ O O
döndü _ O O
. _ O O

Şura-yı _ O O
Ümmet _ O O
Gazetesi'nde _ O O
yazılar _ O O
yazdı _ O O
. _ O O

Mekteb-i _ O O
Mülkiye'de _ O O
" _ O O
18 _ O O
. _ O O

Asır _ O O
Siyasi _ O O
Tarihi _ O O
" _ O O
dersleri _ O O
verdi _ O O
. _ O O
1913 _ O I-YEAR
yılında _ O O
İstanbul'dan _ O O
uzaklaştırılıncaya _ O O
kadar _ O O
bu _ O O
görevini _ O O
sürdürdü _ O O
. _ O O

Ayrıca _ O O
1909 _ O I-YEAR
yılında _ O O
Ahmet _ O O
Rıza _ O O
Bey'in _ O O
teklif _ O O
ettiği _ O O
Meclis-i _ O O
Mebusan _ O O
başkatipliği _ O O
görevine _ O O
atandı _ O O
. _ O O

Kütahya _ O O
mebusu _ O O
Saffet _ O O
Paşa'nın _ O O
istifası _ O O
üzerine _ O O
Kütahya _ O O
mebusu _ O O
seçilerek _ O O
18 _ O I-DATE
Kasım _ O I-DATE
1909 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
itibaren _ O O
Meclis-i _ O O
Mebusan'da _ O O
mebus _ O O
olarak _ O O
yer _ O I-LOC
aldı _ O O
. _ O O

Mecliste _ O O
İttihat _ O O
ve _ O O
Terakki _ O O
Fırkası _ O O
’ _ O O
nı _ O O
açıkça _ O O
eleştirmesi _ O O
, _ O O
1909 _ O I-YEAR
yılında _ O O
partiden _ O O
ihraç _ O O
edilmesine _ O O
neden _ O O
oldu _ O O
. _ O O
1912 _ O B-YEAR
seçimlerinde _ O O
meclis _ O I-EVENT
dışında _ O O
kaldı _ O O
. _ O O
5 _ O I-DATE
Temmuz _ O I-DATE
1912 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
Millî _ O O
Meşrutiyet _ O O
Fırkası _ O O
’ _ O O
nı _ O O
kurdu _ O O
. _ O O

Parti _ O O
kuruluşunda _ O O
yer _ O I-LOC
alan _ O O
diğer _ O O
arkadaşları _ O O
Yusuf _ O I-PERSON
Akçura _ O I-PERSON
, _ O O
Müderris _ O O
Zühdü _ O O
Bey _ O I-TITLE
, _ O O
Mehmed _ O I-PER
Ali _ O I-PER
ve _ O O
Cami _ O I-LOC
Beyler _ O O
idi _ O O
. _ O O

Partinin _ O O
programında _ O O
şu _ O O
fikirler _ O O
yer _ O I-LOC
alıyordu _ O O
: _ O O
Türkler _ O O
yüzyıllardır _ O O
İmparatorluğun _ O O
hudutlarında _ O O
çarpıştı _ O O
. _ O O

Kendi _ O O
illerini _ O O
ihmal _ O O
etmek _ O O
durumunda _ O O
kaldılar _ O O
. _ O O

Türk _ O B-NATION
illerinin _ O O
kalbi _ O O
olan _ O O
Anadolu _ O I-LOC_REGION
bakımsızdır _ O O
. _ O O

Türklerin _ O O
de _ O O
kendi _ O O
millî _ O O
kaderlerini _ O O
düşünmesi _ O O
saati _ O O
çalmıştır _ O O
. _ O O
22 _ O I-DATE
Eylül _ O I-DATE
1912 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
partinin _ O O
yayın _ O O
organı _ O O
olan _ O O
İfham _ O O
Gazetesini _ O O
yayına _ O O
çıkarmaya _ O O
ve _ O O
" _ O O
İfham _ O I-ORG
Kütüphanesi _ O I-ORG
" _ O O
adı _ O O
altında _ O O
bir _ O O
dizi _ O O
kitap _ O O
basmaya _ O O
başladı _ O O
. _ O O

Gazetede _ O O
ateşli _ O O
yazılar _ O O
yazdı _ O O
. _ O O

Yazılarında _ O O
Türklük _ O I-PRO_CULTURE
ve _ O O
İslamiyet _ O O
dayanışmasına _ O O
büyük _ O O
önem _ O O
verdi _ O O
. _ O O

Milliyet _ O O
fikri _ O O
ve _ O O
milliyetçilik _ O O
ülküsünü _ O O
gerçeklik _ O O
şuuru _ O O
ile _ O O
dengelemeye _ O O
, _ O O
her _ O O
türlü _ O O
siyasi _ O O
düşüncenin _ O O
üstünde _ O O
değişmez _ O O
prensip _ O O
olarak _ O O
yerleşmesine _ O O
büyük _ O O
önem _ O O
vermiştir _ O O
. _ O O

Türk _ O I-NATION
Ocağı _ O O
adlı _ O O
derneğin _ O O
Askeri _ O O
Tıbbiyeliler _ O O
arasında _ O O
1911 _ O I-YEAR
yılında _ O O
başlayan _ O O
kuruluş _ O O
çalışmaları _ O O
sırasında _ O O
Mehmet _ O O
Emin _ O O
Bey _ O I-TITLE
( _ O O
Yurdakul _ O O
) _ O O
başkanlığında _ O O
geçici _ O O
bir _ O O
idare _ O O
heyeti _ O O
kurulmuştu _ O O
. _ O O

Resmî _ O O
olarak _ O O
25 _ O I-DATE
Mart _ O I-DATE
1912 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
kurulan _ O O
Türk _ O I-NATION
Ocağı'nın _ O O
ilk _ O O
Genel _ O O
Başkanı _ O O
Mehmet _ O O
Emin _ O O
Bey _ O I-TITLE
oldu _ O O
. _ O O

Balkan _ O O
Savaşı _ O O
sırasında _ O O
Çatalca'daki _ O O
genel _ O O
karargahta _ O O
yüzbaşı _ O O
rütbesiyle _ O O
bir _ O O
süre _ O O
görev _ O O
yaptı _ O O
ancak _ O O
Londra _ O O
Antlaşması'nın _ O O
imzalanması _ O O
üzerine _ O O
yeniden _ O O
gazetesinin _ O O
başına _ O O
döndü _ O O
. _ O O

Gazete _ O O
, _ O O
Mahmud _ O O
Şevket _ O O
Paşa'nın _ O O
katli _ O O
hakkındaki _ O O
bir _ O O
haber _ O O
nedeniyle _ O O
13 _ O I-DATE
Haziran _ O I-DATE
1913 _ O I-DATE
günü _ O O
kapatıldı _ O O
. _ O O

Mehmet _ O O
Emin _ O O
, _ O O
önce _ O O
Sinop _ O O
’ _ O O
a _ O O
iki _ O O
yıl _ O O
sonra _ O O
Bilecik _ O O
’ _ O O
e _ O O
sürgün _ O O
edildi _ O O
. _ O O

Bu _ O O
yıllarda _ O O
en _ O O
yakın _ O O
arkadaşı _ O O
Refik _ O O
Halit _ O O
( _ O O
Karay _ O O
) _ O O
oldu _ O O
. _ O O

I _ O O
. _ O O

Dünya _ O O
Savaşı _ O O
, _ O O
o _ O O
sürgünde _ O O
bulunduğu _ O O
sırada _ O O
patlak _ O O
verdi _ O O
. _ O O

Savaş _ O O
sırasında _ O O
bağımsızlığını _ O O
kazanan _ O O
Ukrayna _ O O
’ _ O O
nın _ O O
merkezi _ O O
Kiev _ O O
’ _ O O
e _ O O
1918 _ O I-YEAR
yılında _ O O
başkonsolos _ O O
tayin _ O O
edildi _ O O
. _ O O

Bir _ O O
yıl _ O O
sonra _ O O
ülke _ O I-LOC_COUNTRY
Bolşevik _ O I-ORG_POLITICAL
işgaline _ O O
uğrayınca _ O O
İstanbul _ O I-LOC_CITY
’ _ O I-LOC_CITY
a _ O O
döndü _ O O
. _ O O

Bir _ O O
süre _ O O
Damat _ O O
Ferit _ O O
Paşa _ O O
kabinesinde _ O O
Nafia _ O O
Nazırı _ O O
( _ O O
Bayındırlık _ O O
Bakanı _ O O
) _ O O
olarak _ O O
görev _ O O
yaptı _ O O
ve _ O O
Maliye _ O O
Nezareti _ O O
’ _ O O
ne _ O O
vekalet _ O O
etti _ O O
. _ O O

Millî _ O O
Meşrutiyet _ O O
Fırkası _ O O
’ _ O O
ndaki _ O O
arkadaşlarıyla _ O O
Millî _ O O
Türk _ O I-NATION
Fırkası _ O O
adında _ O O
yeni _ O O
bir _ O O
milliyetçi _ O O
siyasi _ O O
parti _ O O
kurdu _ O O
. _ O O
12 _ O I-DATE
Ocak _ O I-DATE
1920 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
toplanacak _ O O
Son _ O O
Osmanlı _ O I-NATION
Meclis-i _ O O
Mebusanı'na _ O O
tekrar _ O O
Kütahya _ O O
mebusu _ O O
olarak _ O O
girmek _ O O
üzere _ O O
seçimlerde _ O O
aday _ O I-TITLE
oldu _ O O
, _ O O
İstanbul _ O I-LOC_CITY
mebusu _ O O
seçildi _ O O
. _ O O

Birkaç _ O O
ay _ O O
sonra _ O O
meclis _ O I-EVENT
, _ O O
işgal _ O O
güçlerinin _ O O
baskısıyla _ O O
kapatılınca _ O O
millî _ O O
mücadelenin _ O O
yürütüldüğü _ O O
Ankara _ O I-ORG_POLITICAL
’ _ O O
ya _ O O
geçti _ O O
. _ O O
30 _ O I-DATE
Mayıs _ O I-DATE
1920 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
Ankara'ya _ O O
geldi _ O O
ve _ O O
İstanbul _ O I-LOC_CITY
mebusu _ O O
olarak _ O O
1 _ O O
. _ O O

TBMM _ O I-ORG_POLITICAL
’ _ O O
de _ O O
yerini _ O O
aldı _ O O
. _ O O

Birkaç _ O O
ay _ O O
sonra _ O O
Maliye _ O O
Bakanı _ O O
oldu _ O O
ancak _ O O
bütçe _ O O
görüşmelerinde _ O O
çıkan _ O O
bir _ O O
anlaşmazlık _ O O
sonucu _ O O
diğer _ O O
bakanlarla _ O O
birlikte _ O O
16 _ O O
Mayıs _ O O
1921 _ O O
tarihinde _ O O
istifa _ O O
etti _ O O
. _ O O
26 _ O I-DATE
Ekim _ O I-DATE
1921 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
Bakanlar _ O O
Kurulu _ O O
tarafından _ O O
TBMM _ O I-ORG_POLITICAL
Paris _ O I-LOC_CITY
temsilcisi _ O O
olarak _ O O
atandı _ O O
, _ O O
milletvekilliğinden _ O O
izinli _ O O
sayıldı _ O O
. _ O O
1923 _ O I-YEAR
yılında _ O O
Lozan _ O O
görüşmelerine _ O O
katıldı _ O O
. _ O O
30 _ O I-DATE
Ekim _ O I-DATE
1923 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
İsmet _ O I-PER
Paşa _ O I-PER
tarafından _ O O
kurulan _ O O
ilk _ O O
cumhuriyet _ O O
kabinesinde _ O O
yeni _ O O
kurulmuş _ O O
Türkiye _ O I-LOC_COUNTRY
Cumhuriyeti _ O I-LOC_COUNTRY
’ _ O O
nin _ O O
ilk _ O O
Dahiliye _ O I-TITLE
Vekili _ O I-TITLE
( _ O O
İçişleri _ O B-TITLE
Bakanı _ O I-TITLE
) _ O O
olarak _ O O
yer _ O I-LOC
aldı _ O O
. _ O O

Görevini _ O O
, _ O O
ikinci _ O O
kabinede _ O O
de _ O O
sürdürdü _ O O
. _ O O

Bakanlığı _ O O
sırasında _ O O
Cumhuriyet _ O O
tarihinin _ O O
ilk _ O O
Köy _ O O
Kanununu _ O O
oluşturdu _ O O
. _ O O

O _ O O
devir _ O O
Anadolu _ O I-LOC_REGION
’ _ O O
da _ O O
yaygın _ O O
olan _ O O
eşkıyaya _ O O
karşı _ O O
mücadeleye _ O O
girerek _ O O
asayişi _ O O
temin _ O O
edebildi _ O O
. _ O O

Dahiliye _ O I-ORG
Vekilliği _ O I-ORG
sırasında _ O O
gerçekleştirdiği _ O O
diğer _ O O
önemli _ O O
icraatı _ O O
ise _ O O
Yüzellilikler _ O O
listesini _ O O
hazırlamış _ O O
olmasıdır _ O O
. _ O O
1924 _ O I-YEAR
' _ O O
te _ O O
üç _ O O
Ermeni _ O O
zenginlerini _ O O
kanun _ O O
dışında _ O O
ülkeye _ O O
girmeğe _ O O
izin _ O O
vermek _ O O
meselesiyle _ O O
ilgili _ O O
şübheli _ O O
bulunmüş _ O O
tahkikata _ O O
maruz _ O O
oldu _ O O
. _ O O

Bu _ O O
arada _ O O
28 _ O O
Nisan _ O O
1924 _ O I-YEAR
tarihli _ O O
gazetelerde _ O O
Ferit _ O O
Bey'in _ O O
Damat _ O B-TITLE
Ferid _ O I-PER
Paşa _ O I-PER
kabinesinde _ O O
Nafia _ O B-PER
Naziri _ O I-PER
bulunduğu _ O O
sırada _ O O
Milli _ O O
Hareket _ O O
aleyhine _ O O
8 _ O I-DATE
Temmüz _ O I-DATE
1919 _ O I-DATE
' _ O O
de _ O O
Refet _ O I-PER
Paşa'ya _ O O
Vekiller _ O O
Heydti _ O O
adına _ O O
çekdiği _ O O
bir _ O O
şifreli _ O O
telgrafa _ O O
dair _ O O
ifşaat _ O O
çıktı _ O O
. _ O O

Ferit _ O O
Bey _ O B-TITLE
çektiği _ O O
telgrafın _ O O
bir _ O O
parola _ O O
olduğunu _ O O
iddia _ O O
etti _ O O
amma _ O O
Refet _ O I-PER
Paşa _ O I-PER
Ferit _ O I-PER
Bey'in _ O O
Samsun'un _ O O
Ingilizler _ O O
tarafından _ O O
işğaline _ O O
imkan _ O O
vermeye _ O O
uğraştığını _ O O
ve _ O O
Mille _ O O
Hareket'i _ O O
kötülediğini _ O O
gazetecilere _ O O
etraflı _ O O
bir _ O O
şekilde _ O O
söyledi _ O O
. _ O O

Bu _ O O
ifşaat _ O O
neticesinde _ O O
Ferit _ O O
Bey _ O I-TITLE
21 _ O I-DATE
Mayıs _ O I-DATE
1924 _ O I-DATE
' _ O O
te _ O O
istifasını _ O O
verdı _ O O
. _ O O
[ _ O O
1 _ O O
] _ O O
1925 _ O I-YEAR
yılından _ O O
sonra _ O O
tamamen _ O O
Hariciye _ O O
’ _ O O
nin _ O O
hizmetine _ O O
girdi _ O O
. _ O O
6 _ O I-DATE
Mayıs _ O I-DATE
1925 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
Londra _ O I-LOC_COUNTRY
’ _ O O
ya _ O O
büyükelçi _ O O
olarak _ O O
atandı _ O O
. _ O O

İngiltere'nin _ O O
Ankara _ O I-ORG_POLITICAL
Büyükelcisi _ O O
Sir _ O I-PER
Percy _ O I-PER
Loraine'e _ O O
göre _ O O
, _ O O
Bolşevik _ O I-ORG_POLITICAL
yanlısıydı _ O O
. _ O O

Ayrıca _ O O
Fırsatçı _ O O
ve _ O O
prensipsiz _ O O
biri _ O O
olarak _ O O
tanımladığı _ O O
Tek'in _ O O
karısının _ O O
Londra _ O I-LOC_COUNTRY
Büyükelçiliği'ndeki _ O O
başarısında _ O O
büyük _ O O
bir _ O O
etken _ O O
olduğunu _ O O
söylemektedir _ O O
. _ O O

Yedi _ O O
yıl _ O O
bu _ O O
görevi _ O O
sürdürdükten _ O O
sonra _ O O
1932 _ O I-DATE
’ _ O O
de _ O O
Varşova _ O O
büyükelçiliğine _ O O
atandı _ O O
. _ O O

Bu _ O O
görevine _ O O
de _ O O
aralıksız _ O O
yedi _ O O
yıl _ O O
devam _ O O
etti _ O O
. _ O O

Bu _ O O
arada _ O O
1934 _ O I-YEAR
yılında _ O O
Soyadı _ O O
Kanunu'nun _ O O
çıkması _ O O
ile _ O O
" _ O O
Tek _ O O
" _ O O
soyadını _ O O
aldı _ O O
. _ O O
1939 _ O B-YEAR
’ _ O O
da _ O O
merkezde _ O O
görevlendirildi _ O O
. _ O O

Son _ O O
olarak _ O O
5 _ O I-DATE
Aralık _ O I-DATE
1939 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
Tokyo _ O O
Büyükelçiliği _ O I-ORG
görevinde _ O O
bulundu _ O O
. _ O O

Yaş _ O O
haddi _ O O
gelince _ O O
, _ O O
görev _ O O
süresi _ O O
bir _ O O
yıl _ O O
uzatıldı _ O O
. _ O O
1943 _ O I-YEAR
yılında _ O O
emekliye _ O O
ayrıldı _ O O
. _ O O
25 _ O I-DATE
Kasım _ O I-DATE
1971 _ O I-DATE
tarihinde _ O O
öldü _ O O
. _ O O

Ahmet _ O I-PERSON
Ferit _ O I-PERSON
Tek _ O I-PERSON
, _ O O
Fransızca _ O I-PRO_LANGUAGE
ve _ O O
İngilizce _ O B-PRO_LANGUAGE
bilmekteydi _ O O
. _ O O

İstiklal _ O O
Madalyası _ O O
ile _ O O
Lehistan _ O O
Devleti _ O O
Beyaz _ O O
Kartal _ O O
Nişanının _ O O
Büyük _ O O
Kordonu _ O O
’ _ O O
na _ O O
sahipti _ O O
. _ O O

Mekteb-i _ O O
Mülkiye _ O O
’ _ O O
de _ O O
ders _ O O
verirken _ O O
okuttuğu _ O O
takrirleri _ O O
“ _ O O
Tarih-i _ O O
Siyasi _ O O
” _ O O
( _ O O
Mekteb-i _ O O
Mülkiye _ O O
1 _ O O
. _ O O
sınıf _ O I-PRO_CLASS
için _ O O
, _ O O
1327 _ O I-YEAR
/ _ O O
1911 _ O B-YEAR
, _ O O
276 _ O O
s _ O O
. _ O O
taşbaskı _ O O
) _ O O
, _ O O
“ _ O O
Tarih-i _ O O
Medeniyet _ O O
” _ O O
( _ O O
Mekteb-i _ O O
Mülkiye _ O O
3 _ O O
. _ O O
sınıf _ O I-PRO_CLASS
için _ O O
, _ O O
856 _ O O
s _ O O
. _ O O
taşbaskı _ O O
) _ O O
adı _ O O
altında _ O O
basılmıştır _ O O
. _ O O

Her _ O O
ikisi _ O O
de _ O O
sahalarında _ O O
yazılmış _ O O
ilk _ O O
kitaplar _ O O
arasındadır _ O O
ve _ O O
ders _ O O
teksiri _ O O
olduklarından _ O O
çok _ O O
az _ O O
sayıda _ O O
basılmışlardır _ O O
. _ O O

Sinop _ O O
’ _ O O
ta _ O O
sürgün _ O O
olarak _ O O
bulunduğu _ O O
sırada _ O O
yazıp _ O O
İstanbul _ O I-LOC_CITY
’ _ O I-LOC_CITY
da _ O O
yayımlattığı _ O O
“ _ O O
Turan _ O O
” _ O O
( _ O O
1330 _ O I-YEAR
/ _ O O
1914 _ O B-YEAR
) _ O O
isimli _ O O
bir _ O O
de _ O O
kitabı _ O O
vardır _ O O
. _ O O

Bunların _ O O
dışında _ O O
1912 _ O B-YEAR
tarihinde _ O O
“ _ O O
Kuvvet _ O O
ve _ O O
Siyaset _ O O
Muharebesi _ O O
” _ O O
ile _ O O
“ _ O O
Kanun-u _ O O
Esasi-yi _ O O
Vilayet _ O O
” _ O O
isimli _ O O
iki _ O O
önemli _ O O
makalesi _ O O
, _ O O
Türk _ O I-NATION
Ocakları _ O O
yayın _ O O
organı _ O O
olan _ O O
Türk _ O B-NATION
Yurdu _ O O
Dergisinde _ O O
çıkmıştır _ O O
. _ O O

“ _ O O
Türk _ O B-NATION
Ocağı _ O O
” _ O O
adlı _ O O
makalesi _ O O
1914 _ O I-YEAR
tarihli _ O O
Nevsal-i _ O O
Milli _ O O
’ _ O O
de _ O O
yayımlanmıştır _ O O
. _ O O

Türk _ O I-NATION
Edebiyatı _ O O
Dergisinin _ O O
1973 _ O I-YEAR
Ekim _ O I-DATE
sayısında _ O O
ise _ O O
“ _ O O
1972 _ O I-YEAR
Başında _ O O
Dünya _ O O
Umumi _ O O
Siyaseti _ O O
ve _ O O
Türkiye _ O I-LOC_COUNTRY
” _ O O
isimli _ O O
yarım _ O O
kalmış _ O O
bir _ O O
makalesi _ O O
kızı _ O O
Emel _ O I-PERSON
Esin _ O I-PERSON
tarafından _ O O
yayımlanmıştır _ O O
. _ O O

